新華社評論指美國挑起貿易戰失信於人輸了世界

中美爆發貿易戰，互相向對方500億美元進口貨加徵關稅。新華社發表評論文章，批評美國挑起貿易戰，是失信於人輸了世界，理應遭到全世界聯合抵制。文章指，美國並非只針對中國，面對利益下，曾經的盟友和合作夥伴隨時可變成競爭者，無論是退出巴黎氣候協定，或執意退出伊朗核協議，或對歐盟、加拿大、墨西哥等鋼鋁產品徵稅，或拒絕承認G7峰會聯合公報，美國的邏輯只有是符合美國優先戰略，可跟任何人翻臉，但美方應記住國與國之間交往，不同跟企業做生意，不是一次性買賣，用對付企業的辦法對付國家，最後必將落得四面楚歌，陷於孤立。

文章認為，妥協、退讓、求和最終只會讓好戰者有恃無恐，得寸進尺。中國必須與各國一道共同抵制，避免讓整個世界再為美國單邊主義錯誤行徑買單，防止讓世界貿易秩序，退到叢林法則。

贏國算唔算干涉他國內政

Marco Rubio
@marcorubio
·
2h
#China started trade war blocking U.S. companies,stealing their intellectual property & forcing hand over of technology. Now they respond to ⁦new #TheftTax with tariffs that will raise price of food on their people. Lets see how that works out for them

China Issues Retaliatory Tariffs as Trade Fight Heats Up

tariffs that will raise price of food on their people

又贏

聯合聲明係歷史文件已經失效

失信於人強国狗

支那一早失信於香港

蝗蟈

我間公司唔守合約規定=你失信於世界

講呢啲

被世貿批評為封閉國

如美國輸了世界，中國或成最大贏家

除咗死淨把口仲可以點

打飛機文
需要世界聯合抵制
全世界無人理你啊 得番d生番阿拉伯

2025

假面具被拆穿

英文版呢 冇英文版點叫世界睇

支國人係講信用？
人唔笑狗都吠

侵:嬴了你 輸了世界又如何?